---
title: UTC-GMT
origin: https://www.zhihu.com/question/27052407/answer/56923233
---

UTC是我们现在用的时间标准，GMT是老的时间计量标准。

UTC是根据原子钟来计算时间，而GMT是根据地球的自转和公转来计算时间，也就是太阳每天经过位于英国伦敦郊区的皇家格林威治天文台的时间就是中午12点。

由于现在世界上最精确的原子钟50亿年才会误差1秒(最精确原子钟问世：50亿年误差一秒)，可以说非常精确。而GMT因为是根据地球的转动来计算时间的，而地球的自转正在缓速变慢，所以使用GMT的话，总有一天，打个比方，中午12点，并不是一天太阳当头照的时候，很可能就是早上或者晚上了。

所以说UTC更加精确。